誰才盲撐？ - 曾志豪

誰才盲撐？ - 曾志豪

我預測下屆特區政府的組成，警務處長，林志偉。保安局長，光頭劉Sir。特首，仍是女人，不過是姓屈的。

為甚麼沒有政務司？因為政務司其實係under林志偉，有他已經足夠。為甚麼沒有律政司？因為今日香港，警察就是法律，阿Sir做嘢唔使你教，又慳番一個位。財政司呢？算啦，連送120蚊機票都處理不了，要來何用？

為甚麼特首要由屈氏擔任？因為她比林鄭更加「好打得」。她溫提林鄭「橋未過，便抽板，最後跌死的，一定有你」。

一個特首被人提示「跌死的一定有你」，不知是否擔心自身安全，連去日皇登基大典也心神恍惚滑手機，提心吊膽。

支持屈氏做特首，因為她夠坦誠，文章坦白的說「警隊盲撐林鄭」，「無論你的決定多荒謬、無論你如何反口覆舌」，嘩！這番言論簡直是直斥林鄭政府決定荒謬和反口覆舌。

不過我要虛心請教，林鄭據說是得到北京的全力支持，是習近平主席的力挺人選；如今屈氏文章說北京相中的特首「決定荒謬」、「反口覆舌」，難道暗示，北京支持了一個「荒謬」人選？難道原來北京才是盲撐林鄭的最大勢力？

屈氏說「警察們沒有要求你包庇甚麼，更從沒要你格外開恩，一切公事公辦」。我愚蠢，「一切公事公辦辧」其實和林鄭的「我支持警隊嚴正執法」有何分別？「沒有要求你包庇」和林鄭的「不等於盲撐每一個警員的每一個行動」有何不同？

如果林鄭說不能盲撐警察每一個行動，就叫割席，便要小心過橋會跌死；那麼習近平上任以來，打掉了幾多貪腐的軍官，懲罰了幾多瀆職的將領，難道習主席也是和人民軍隊割席嗎？

我最欣賞其文末段「飛鳥盡良弓藏」的一句話，的確很警世。今天你無論對主子如何忠心耿耿、鞋底舐盡，但風向一轉，你可能便由「上京」便成「下獄」。看看江青，「我是主席的一條狗，主席叫我咬誰我就咬誰」，盲撐權貴的下場，是沒有好下場的。

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com

Push

人主要你食屎，你食，升官發財
轉頭都可以
人主冇叫你食屎，你食，人頭落地